\subsection{Ableitung - Grundlagen}
    \begin{theorem}{Ableitung}
        Über die Ableitung erhält man die Steigung der Funktion. Wichtig zu wissen ist, dass die Differenzierbarkeit eine punktweise Eigenschaft ist!
    \end{theorem}

    \subsubsection{Differenzierbarkeit prüfen}
        Eine Funktion $f(x)$ heisst differenzierbar am Punkt $x_0$ falls der folgende Grenzwert existiert:
        \begin{iequation}
            f'(x_0) = \lim_{x \to x_0} \frac{f(x)-f(x_0)}{x-x_0} = \lim_{x \to x_0} \frac{f(x_0+h)-f(x_0)}{h}
        \end{iequation}
        \begin{figure}[H]
            \includegraphics[width=7cm]{Bilder/Tangente.jpg}
            \centering
        \end{figure}

\subsection{Rechenregeln}
    \begin{iequation}
        \setstretch{1.8}
        \begin{array}{l l}
            \textnormal{\textbf{Faktorregel}} & (a*f)' = a*f'(x) \\
            \textnormal{\textbf{Summenregel}} & (f \pm g)' = f'(x) \pm g'(x) \\
            \textnormal{\textbf{Produktregel}} & (u*v)' = u'*v + u*v' \\
            \textnormal{\textbf{Quotientenregel}} & \left( \frac{u}{v} \right)' = \frac{u'*v-u*v'}{v^2} \\
            \textnormal{\textbf{Potenzregel}} & (x^n)' = n*x^{n-1} \\
            \textnormal{\textbf{Kettenregel}} & (y(x(t)))' = y'(x(t)) * x'(t) \\
            \textnormal{\textbf{Umkehrregel}} & (f^{-1})' = \frac{1}{f'(f^{-1}(y))} \\
            \textnormal{\textbf{Log. Ableitung}} & (ln(f))' = \frac{f'(x)}{f(x)}
        \end{array}
    \end{iequation}

\subsection{Extrema (Vorgehen)}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Kandidaten}
        \begin{enumerate}
            \item Intervallgrenzen (wichtig für globale Extrema)
            \item Kritische Punkte: $f'(x) = 0$ ($x$ im Definitionsbereich)
        \end{enumerate}
        \item \textbf{Art von Extrema}
        \begin{enumerate}
            \item (lokales) Minimum: $f''(x) > 0$
            \item (lokales) Maximum: $f''(x) < 0$
            \item Sattelpunkt (kein Extrema): $f''(x) = 0$
        \end{enumerate}
        \item \textbf{Vergleich Kandidaten mit krit. Punkte}\\
        Falls f stetig und das Definitionsintervall kompakt ist, dann existiert immer ein globales Maximum und ein globales Minimum!
    \end{enumerate}
    \begin{figure}[H]
        \includegraphics[width=6cm]{Bilder/Extrema.jpg}
        \centering
    \end{figure}

\subsection{Wichtige Ableitungen}
    \begin{iequation}
        \setstretch{1.8}
        \begin{array}{|l|l|}
            \hline
            \textnormal{\textbf{f}} & \textnormal{\textbf{f'}} \\
            \hline
            x^n & nx^{n-1} \\
            \frac{1}{x^n} & \frac{-n}{x^{n+1}} \\
            \sqrt{x} & \frac{1}{2 \sqrt{x}} \\
            \sqrt[n]{x} & \frac{1}{n \sqrt[n]{x^{n-1}}} \\
            e^x & e^x \\
            ln(x) & \frac{1}{x} \\
            a^x & a^x ln(a) \\
            x^x & x^x (1+ln(x)) \\
            sin(x) & cos(x) \\
            cos(x) & -sin(x) \\
            tan(x) & \frac{1}{cos^2(x)} \\
            cot(x) & \frac{-1}{sin^2(x)} \\
            arcsin(x) & \frac{1}{\sqrt{1-x^2}} \\
            arccos(x) & \frac{-1}{\sqrt{q-x^2}} \\
            arctan(x) & \frac{1}{1+x^2} \\
            arccot(x) & \frac{-1}{1+x^2} \\
            sinh(x) & cosh(x) \\
            cosh(x) & sinh(x) \\
            tanh(x) & \frac{1}{cosh^2(x)} \\
            coth(x) & \frac{-1}{sinh^2(x)} \\
            arsinh(x) & \frac{1}{\sqrt{x^2+1}} \\
            arcosh(x) & \frac{1}{\sqrt{x^2-1}}, \quad x>1 \\
            artanh(x) & \frac{1}{1-x^2}, \quad \left\lvert x \right\rvert < 1 \\
            arcoth(x) & \frac{1}{1-x^2}, \quad \left\lvert x \right\rvert > 1 \\
            \int g dx & g \\
            \cos(\log(x)) & - \frac{\sin(\log(x))}{x} \\
            \hline
        \end{array}
    \end{iequation}